美國國務院：中國曝光美外交官信息是“流氓政權”行為

華盛頓—
美國國務院發言人星期四在例行記者會上回答美國之音常駐國務院記者提問時說，中國曝光與香港民主活動人士見面的美國外交官的照片和個人信息是“流氓政權”（thuggish regime）的做法。

奧特加斯說：“我認為，洩露美國外交官的私人信息、她的照片、孩子的名字，不是什麼嚴正交涉，而是一個流氓政權會做的事。這不是一個負責任的國家的行為。”

中國外交部駐香港特別行政區特派員公署星期四發表聲明稱，外交部駐港公署有關負責人8月8日緊急約見美駐港總領館高級官員，就媒體報導的有關美國駐港總領館官員接觸香港所謂的“港獨”人士提出嚴正交涉，表達強烈不滿和堅決反對，要求美方就此作出澄清。

聲明還敦促美國駐港領館人員遵守相關的國際法和國際關係基本準則，“立即與各種反中亂港分子劃清界限"，"立即停止插手香港事務。”

此前，有媒體報導，美國駐港總領館的官員接觸了香港的一些反對派人士，其中包括著名的活動人士黃之鋒。黃之鋒因為在2014年11月香港雨傘運動期間違反禁制令而被控蔑視法庭罪，2019年5月16日入獄服刑兩個月，6月17日出獄。

與此同時，有關美國這名外交官的個人信息也被中國媒體曝出。

美國國務院發言人奧特加斯沒有提供那名美國外交官的姓名，也沒有具體說明何種私人信息被洩露。她說，美國外交官在世界各地都會與各界人士見面，包括反對派人士，這是他們的工作。

她說：這是美方外交官每天在全世界所做的工作。美方外交官與政府官員會面，我們也與反對派抗議者會面，不僅在香港或中國，這基本上在每一個有美國大使館的地方都會發生。我們的那位外交官正是在做她的工作，我們對她所做的表示讚賞。”

她還說：“不僅美國外交官這麼做，其他國家的外交官也這麼做。”

法新社早些時候援引美國國務院一名發言人的話說，在美國外交官與香港民主派會面那天，美國外交人員還與香港建制派和泛民主派議員，以及美國商界團體人士會了面。

北京將香港局勢的演變歸咎於外部勢力，指責美國插手香港事務。美國國務卿蓬佩奧此前表示，有關暗示美國是香港抗議活動的幕後推動者的說法是“荒謬的”。他說，那些抗議活動完全是那些香港民眾自發的舉動，是香港民眾要求政府傾聽他們的聲音。

曾任美國駐港澳總領事以及美國在台協會台北辦事處處長的楊甦棣對美國之音說： “中國讓世界去觀察一國兩制是如何有效運作的。美國和其他國家和地區一樣正是在這麼做。一名外交官和政府內外的各界人士會見是非常正常的。在香港問題上，中國一直非常虛偽，你知道，偽君子。他們說，一國兩制會運作良好，全世界都可以關注、觀察和監督。但是當有人提出批評，他們又說那是乾涉他們的內政。”

另一方面，美國政府星期三提高了美國公民前往香港旅行的警告級別。美國國務院8月7日發布的赴港旅行警告敦促美國公民“由於香港社會不穩，要格外小心”，並且警告旅行中要避免示威活動，並且“如果意想不到地身處大型集會或抗議，要謹慎行事”。

香港民眾持續不斷地進行了兩個多月的抗議示威遊行活動，抗議從最初的“反送中”演變成了更廣泛的民主訴求。抗議者要求政府回應他們提出的五大訴求，包括撤回逃犯條例修訂，特首林鄭月娥辭職等。

制裁共狗

比位美國入，中國又赢

我正式正名支共做流氓支共

在香港問題上，中國一直非常虛偽，你知道，偽君子。他們說，一國兩制會運作良好，全世界都可以關注、觀察和監督。但是當有人提出批評，他們又說那是乾涉他們的內政。

毫無人格政權

是撚旦啦
美國制裁都唔見有幾多元化

建制派人士同美國外交官見面係咪想反中亂港
建議將佢地全部送中

同北韓一樣